寫web 既 language 有幾多?

.Net
PHP
Python
Ruby/ROR
Perl
Java servlet

用C, C++, Matlab, D, F# 哩d 寫唔寫到

JS堆engine, e.g. SpiderMonkey唔係C/C++寫架咩?
咁都問得出?!

programming上知其然不知其所以既人先會問呢個問題

我知php底果層都係C language C++ 果D...
我意思係就咁web development為purpose

方便好用通常唔會由C/C++ 寫起吧?

主要想出post 睇下有幾多隻專寫web既language

C, C++寫倒
利申：以前讀書assignment用C＋＋寫server send html

方便好用黎講 真系唔會用C寫起
網上搵教學應該都少

我記細個小學寫網頁時，見到要自己寫CGI。

elixir

erlang scala

求其一種都得啦
e家server功能得番將data轉成json,同埋d validation, security
frontend交晒比JavaScript render, backend最簡單就全部SQL

唔係複雜logic orm算啦

Golan, Node.js去左邊

Javascript
Javascript
Javascript
Javascript
Javascript

出黎做野都唔覺要識咁多
最緊要精通一兩樣

c有冇orm?

only one, JavaScript

唔係講做野， 純好奇世界上有幾多種web-oriented 既programming language

任何一個language都可以寫到web
只要有http server就得

有tcp socket 就寫到

其實我想問既係 web-oriented或support web to a certain extent係方便的programming language

其實用 C/C++ 都唔使由頭寫起，而家都有 C 嘅 Web framework / HTTP server

Extra info:

..........

Language呢啲野 我覺得先精通一種 再學其他upper level或者same level嘅會易好多